「病危父」單飛行乞 兩分鐘袋200元

2018年05月23日

「病危父」單飛行乞 兩分鐘袋200元

■「病危父」行乞期間獨自食麵，惟日前跪坐在旁的「孝子」不見蹤影。

【賣身葬父下集】

【本報訊】早前兩名內地男子在旺角鬧市中以「賣身葬父」賣相行乞，引來街坊質疑博同情。事隔一天，「病危老父」被發現轉移陣地隻身在佐敦行乞，至昨日又被市民拍攝到在大埔行乞，而早前的「孝子」則沒有現身。

街坊驅趕「孝子」無現身

市民陳小姐向《蘋果》指前晚9時許，她行經佐敦，發現一名老翁瑟縮坐在行人路，其身邊放有一支枴杖、紅白藍尼龍袋及鐵罐，她上網查看後發現老翁衣着與「病危老父」相似，同樣穿黃色長袖衫、棕紅色長褲，但事隔一日老翁判若兩人，精神不俗，數罐內的散銀及從衫內掏手機出來查看，當途人施捨時更用普通話道謝。

不過，早前跪坐在老翁旁的中年漢則未見蹤影。陳小姐指兩分鐘內目睹起碼有8至10名市民施捨，「大部份都係畀紙幣，好多都係畀$20」，保守估計兩分鐘乞到近$200。

《蘋果》事後到上址查看，發現老翁已經離開。至昨晨老翁再被發現在大埔墟行乞，打扮與早前相若，但不少市民辨識出老翁身份，引來途人圍觀，有街坊喝斥老翁着他離開，老翁見狀在中午時分收拾行裝，撐着枴杖行動自如地步行離開。

■記者翁鈺輝、黃麗英

上一則
米埔段曾被揭泥漿湧魚塘

下一則
貿易戰停火美擬撤中興禁令 要管理層改組或罰巨款